一人一個成日用錯嘅詞語

可圈可點

解: 以前古人睇書見到啲靚字靚句，會用筆圈住，或者隔離點一點。所以個意思係好撚好

啲人成日想講件事有啱有有錯個時成日用，搞到我會錯意

上下其手

聊以自慰; 善與人交。扶搖欲上; 井臼親操。
後羿射日; 伍員吹篇。前仰後合; 低吸高抛。
雞口牛後; 島伸熊經。大含細入; 陰服微行。
見縫插針; 授人以柄。日復一日; 精益求精。
鞭長不及; 道大莫容。眾口交贊; 一炮走紅。
湧泉相報; 空穴來風。堅忍不拔; 碩大無朋。
光陰似箭; 巧舌如簧。有容乃大; 來日方長。
鳥槍換炮; 雞骨支床。深根固蒂; 古道熱腸。
刀頭舔蜜; 柳下借陰。深入淺出; 小屈大伸。
殺雞取卵; 斬草除根。白駒過隙; 血口噴人。
尺璧寸陰; 上根大器。管鮑之交; 關張之義。
老而彌堅; 操之過急。體大思精; 人淡如菊。
千夫所指; 一面之交。擁管操觚; 插圈弄套。
軒然大波; 莞爾一笑。小受大走; 近攻遠交。
推幹就濕; 去粗取精。傾囊相授; 夾道歡迎。
舞槍弄棒; 掃穴犁庭。大勢已去; 餘波未平。

差強人意，本來好嘢嚟

強差人意？

曾幾何時
解釋：才過沒多少時間，時間沒過多久
【例】金瓜石在礦源枯竭之後，曾幾何時，這個因淘金而興起的小鎮，已不復昔日的繁華。

無時無刻

唔講真係唔知

學倒野

本指非常振奮人心。語本《後漢書．卷一八．吳漢傳》：「諸將見戰陳不利，或多惶恐，失其常度。漢意氣自若，方整厲器械，激揚士吏。帝時遣人觀大司馬何為，還言方脩戰攻之具，乃歎曰：『吳公差彊人意，隱若一敵國矣！』」後來指大體上尚能令人勉強滿意。《老殘遊記．第一二回》：「王漁洋古詩選亦不能有當人意，算起來還是張翰風的古詩錄差強人意。」《文明小史．第四六回》：「此舉雖然是句空話，差強人意！」

強差人意係人掉轉左嚟用

學到野

答非所問 -> 問非所答

笑貧不笑娼

一國兩制
司法獨立
港人治港，高度自治

不恥下問